{
    "question": "Jika anda hebat 9\u00d79+12+45 adalah ok jawab pasti bisa dah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>9 \u00d7 9 + 12 + 45</p><p>= 81 + 12 + 45</p><p>= <strong><u>1</u></strong><strong><u>3</u></strong><strong><u>8</u></strong></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9\u00d79+12+45</p><p>= 81+12+45</p><p>= 93+45</p><p>= 138 </p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>h</em></strong> </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-bacalah-kalimat-kalimat-berikut-untuk-mening-405",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. bacalah kalimat-kalimat berikut!\r\nUntuk meningkatkan rasa cinta kebersihan di kalangan siswa SMA Kartika mengadakan lomba kebersihan antar kelas. Kalimat poster yang baik berdasarkan ilustrasi di atas adalah...\r\na. Ikutlah lomba kebersihan antar kelas\r\nb. Bersihkan kelas anda\r\nc. Raihlah hadiah besar\r\nd. Lomba kebersihan diikuti oleh setiap kelas\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ikut lomba kebersihan kelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-kalimat-persuasive-kecuali-a-bersifat-mengajak-atau-me-906",
            "question": "Ciri ciri kalimat persuasive kecuali    A. Bersifat mengajak atau membujuk\r\nB. penggunaan tanda baca seruteruta majikan kalimat persuasif nya memerintah\r\nC. Tidak ditulis dgn bahasa yg menarik\r\nD. Umumnya digunakan utk promosi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. tidak ditulis dengan bahasa yg menarik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalimat persuasif adalah kalimat ajakan tentu saja harus menggunakan bahasa yang menarik agar orang tertarik</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. tidak ditulis dengan bahasa yang menarik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-diatas-berbentuk-a-pantun-b-guridam-c-syaird-puisi-baru-477",
            "question": "Puisi diatas berbentuk a. pantun b. guridam c. syaird. puisi baru",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>INI SOAL ULANGAN KAN </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>JAWABANNYA</strong><strong> </strong><strong>ADA</strong><strong> </strong><strong><em><u>C</u></em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-ciri-dari-karya-tulis-non-fiksi-adalah-374",
            "question": "Berikut ini yang bukan ciri dari karya tulis non fiksi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertanyaan</p><p>Berikut yang bukan ciri tulisan nonfiksi adalah.... </p><p>a. berbentuk tulisan ilmiah </p><p>b. berusaha mencapai tahap objektivitas yang tinggi </p><p>c. berusaha menarik </p><p><strong>d. bahasa bersifat konotatif </strong></p><p>e. menggugah nalar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pembahasan Soal:</p><p>Berikut yang bukan ciri tulisan nonfiksi adalah bahasa bersifat konotatif. Bahasa yang digunakan dalam tulisan nonfiksi adalah bahasa denotatif atau bahasa sesungguhnya.</p><p></p><p><strong><u>Jadi, jawaban yang tepat adalah D. </u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batlah-pengumuman-yang-berisi-tentang-tata-tertib-yang-berlaku-se-795",
            "question": "Batlah pengumuman yang berisi tentang tata tertib yang berlaku sewaktu berada dalam ruang perpustakaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blablablablabla</p><p>\u00f9uuuuu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-unsur-penting-dalam-cerina-fisik-dan-non-fisik-103",
            "question": "Sebutkan unsur penting dalam cerina fisik dan non fisik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>unsur cerita fiksi</p><p></p><p> Tema, yaitu gagasan atau ide dasar yang menjadi landasan suatu karya sastra yang terkandung dalam teks. Tokoh, yaitu pelaku dalam cerita. Alur/plot, yaitu urutan kejadian cerita. Konflik, yaitu permasalahan-permasalahan yang dihadapi para tokoh dalam cerita.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-bagaimana-cara-menghargai-pekerjaan-seorang-petugas-kebersihan-857",
            "question": "9. Bagaimana cara menghargai pekerjaan seorang petugas kebersihan?    0. Apa maksud fungsi karya seni sebagai sarana hiburan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9. Tidak menghina petugas kebersihan, tidak mengotori lingkungan, dan menjaga lingkungan sekitar<br>10 Fungsi Tari Sebagai Hiburan yaitu tari bertujuan menghibur penonton. Sehingga penonton biasanya ikut menari karna lagu atau gerakannya sangat menghibur. Oleh karena itu, kegiatan tari dapat berfungsi sebagai sarana pergaulan dan saat latihan merupakan pergaulan yang sangat baik.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mgoloknglokinya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sebutkan-5-contoh-kalimat-tidak-langsung-496",
            "question": "Sebutkan sebutkan 5 contoh kalimat tidak langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Sindi bertanya kepada Fitri dimana alamat rumahnya.<br>2. Vera menanyakan kapan uangnya dikembalikan.<br>3. Adik pamit kepada ibu bahwa ia akan pergi mengaji bersama teman-temannya.<br>4. Maya minta dibelikan smartphone baru.<br>5. Nia mengatakan bahwa dia belum siap menikah tahun ini.<br>6. Ibu berkata kepadaku bahwa aku harus rajin belajar agar mendapatkan rangking satu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tulislah-5-puisi-nasihat-dan-tulis-siapa-pengarangnya-2-tulis-223",
            "question": "1. TULISLAH 5 PUISI NASIHAT dan TULIS SIAPA PENGARANGNYA    2. TULISLAH 5 PUISI PENDIDIKAN dan TULIS SIAPA PENGARANGNYA\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Gumamku ya Allah \u2013 W.S. Rendra</p><p>Gumamku ya Allah</p><p></p><p>Angin dan langit dalam diriku,</p><p>gelap dan terang di alam raya,</p><p>arah dan kiblat di ruang dan waktu,</p><p>memesona rasa duga dan kira,</p><p>adalah bayangan rahasia kehadiran-Mu, ya Allah!</p><p></p><p>Serambut atau berlaksa hasta</p><p>entah apa bedanya dalam penasaran pengertian.</p><p>Musafir-musafir yang senantiasa mengembara.</p><p>Umat manusia tak ada yang juara.</p><p>Api rindu pada-Mu menyala di puncak yang sepi.</p><p></p><p>Semua manusia sama tidak tahu dan sama rindu.</p><p>Agama adalah kemah para pengembara.</p><p>Menggema beragam doa dan puja.</p><p>Arti yang sama dalam bahasa-bahasa berbeda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mata-pencaharian-masyarakat-yang-tinggal-di-daerah-pantai-adalah-615",
            "question": "Mata pencaharian masyarakat yang tinggal di daerah pantai adalah........\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p>Penduduk di daerah pantai bermata pencaharian sebagai :</p><p></p><p>1) nelayan </p><p>2) petani tambak </p><p>3) pedagang </p><p>4) petani garam dan perajin.</p><p></p><p><strong>Semoga </strong><strong>Berma</strong><strong>nfaat</strong><strong> \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}